Sur la figure \textbf{incomplète} suivante, les triangles $ABC$ et $EFG$ sont symétriques par
rapport à un point $K$.
\begin{itemize}
  \item les points $A$ et $E$ sont symétriques par rapport à un point $K$.
  \item les points $B$ et $F$ sont symétriques par rapport à un point $K$.
  \item les points $C$ et $G$ sont symétriques par rapport à un point $K$.
  \item \faExclamationTriangle\quad\textbf{les points $K$ et $F$ n'ont pas été représentés}.
\end{itemize}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \coordinate[label={[font=\small,text=black]below:$A$}] (A) at (3, -1);
    \coordinate[label={[font=\small,text=black]above left:$B$}] (B) at (1, 2);
    \coordinate[label={[font=\small,text=black]above right:$C$}] (C) at (5, 1);
    \coordinate[label={[font=\small,text=white]above:$K$}] (K) at (0, 0);
    \coordinate[label={[font=\small,text=black]above:$E$}] (E) at ($(K)!-1!(A)$);
    \coordinate[label={[font=\small,text=white]below right:$F$}] (F) at ($(K)!-1!(B)$);
    \coordinate[label={[font=\small,text=black]below left:$G$}] (G) at ($(K)!-1!(C)$);
    \draw[thick] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
    \node[cross=3pt] at (E) {};
    \node[cross=3pt] at (G) {};
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\subsubsection*{Questions}
\begin{enumerate}
  \item Que représente le point $K$ pour le segment $[AE]$~? \pointilles
  \item Retrouver la position du point $K$ centre de la symétrie.
  \item Construire le point $F$ symétrique de $C$ par rapport à $K$ et tracer le triangle $EFG$.
\end{enumerate}